{
    "data": [
        {
            "Wolverine": [
                {
                    "question": "En quelle année Wolverine est-il apparu dans un comic pour la première fois ?",
                    "answer": "1974"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du premier antagoniste que Wolverine a rencontré ?",
                    "answer": "Wendigo"
                },
                {
                    "question": "De quel pays est-il originaire ?",
                    "answer": "Canada"
                },
                {
                    "question": "Quel est le (vrai) nom complet de Wolverine ?",
                    "answer": "James Howlett"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du métal qui recouvre le squelette de Wolverine ?",
                    "answer": "Adamantium"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de son clone féminin, considérée comme sa fille ?",
                    "answer": "X-23"
                },
                {
                    "question": "Combien de griffes possède-t-il à chaque main ?",
                    "answer": 3
                },
                {
                    "question": "A qui rend-t-il hommage en baptisant son école pour jeunes mutants ?",
                    "answer": "Jean Grey"
                },
                {
                    "question": "Comment a été traduit \"Wolverine\" en français lors des premières éditions?",
                    "answer": "Serval"
                },
                {
                    "question": "Qui joue Wolverine au cinéma ?",
                    "answer": "Hugh Jackman"
                }
            ]
        },
        {
            "Thor": [
                {
                    "question": "De quelle mythologie est issu Thor ?",
                    "answer": "Nordique"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du marteau enchanté de Thor ?",
                    "answer": "Mjölnir"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la hache de Thor ?",
                    "answer": "Stormbreaker"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du domaine des dieux, lieu de naissance de Thor ?",
                    "answer": "Asgard"
                },
                {
                    "question": "Qui est le père de Thor, dieu du tonnerre ?",
                    "answer": "Odin"
                },
                {
                    "question": "Dans la mythologie Nordique, quel évènement est censé résulter en la mort de Thor ?",
                    "answer": "Ragnarök"
                },
                {
                    "question": "Thor est l'un des membres fondateurs d'un groupe de superhéros, lequel ?",
                    "answer": "Avengers"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du demi-frère de Thor, dieu du malice, de la discorde et des illusions ?",
                    "answer": "Loki"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom Asgard du domaine des mortels ?",
                    "answer": "Midgard"
                },
                {
                    "question": "Qui joue Thor au cinéma ?",
                    "answer": "Chris Hemsworth"
                }
            ]
        },
        {
            "Spiderman": [
                {
                    "question": "Quel est le nom réel de Spiderman ?",
                    "answer": "Peter Parker"
                },
                {
                    "question": "Quelle ville protège-t-il ?",
                    "answer": "New York"
                },
                {
                    "question": "Quel est son métier ?",
                    "answer": "Photographe"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du journal pour lequel il travaille ?",
                    "answer": "Daily Bugle"
                },
                {
                    "question": "Qui a prononcé la phrase \"Un grand pouvoir implique de grandes responsabilités\" ?",
                    "answer": "Oncle Ben"
                },
                {
                    "question": "Comment s'appelle le symbiote alien survivant en prenant pour hôte des humains ?",
                    "answer": "Venom"
                },
                {
                    "question": "Qui est l'antagoniste du premier film Spiderman ?",
                    "answer": "Le Bouffon Vert"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom du scientifique fou, nemesis de Spiderman ?",
                    "answer": "Docteur Octopus"
                },
                {
                    "question": "En quelle année a été publié le premier comic Spiderman ?",
                    "answer": "1962"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la petite amie de Peter Parker ?",
                    "answer": "Mary Jane Watson"
                }
            ]
        },
        {
            "Deadpool": [
                {
                    "question": "Quel est le vrai nom de Deadpool ?",
                    "answer": "Wade Wilson"
                },
                {
                    "question": "En quelle année est-il paru la première fois dans un comic ?",
                    "answer": "1991"
                },
                {
                    "question": "Qui est l'antagoniste du permier film Deadpool ?",
                    "answer": "Ajax"
                },
                {
                    "question": "Qui est le superhéros adversaire et \"ami\" de Deadpool ?",
                    "answer": "Wolverine"
                },
                {
                    "question": "Quel superhéros admire-t-il ?",
                    "answer": "Spiderman"
                },
                {
                    "question": "Quel est le pouvoir de Deadpool ?",
                    "answer": "Guérison"
                },
                {
                    "question": "De quelle maladie souffre Deadpool ?",
                    "answer": "Cancer"
                },
                {
                    "question": "De quel groupe faisait-il partie avant d'endosser le rôle de Deadpool ?",
                    "answer": "Forces Spéciales"
                },
                {
                    "question": "Quel pays a interdit la diffusion du film ?",
                    "answer": "Chine"
                },
                {
                    "question": "Qui joue Deadpool au cinéma ?",
                    "answer": "Ryan Reynolds"
                }
            ]
        }
    ]
}